【蘋果日報英文版...】有時好驚香港報紙社評講國際事務

來源：歐洲動態fb

有時好驚香港報紙社評講國際事務，例如有社評將RBG對憲法/法例解釋嘅理論、方法形容為「法官干政」，解釋為「人們貪方便走捷徑，將原應循折衝妥協政治解決的眾人之事訴諸法庭，交法官裁決」，又話RBG等傾向呢個詮釋法例態度嘅法官為「權力人之所欲也，法官亦不例外。抗拒權力引誘、守誡自持，談何容易」，成件事膚淺到恐怖嘅地步。

美國最高法院點審案，一向有爭議，但呢個係涉及點樣解釋憲法，以及司法一權喺美國三權之中扮演乜嘢角色。最簡單就係，究竟憲法應該盡量以字面去解釋VS以更廣闊嘅角度去解釋憲法——呢個講法已經係高度簡化，前者都唔代表剩係「照字面解」，因為咁樣係一定解唔到一部二百幾年前訂立嘅憲法，而後者亦唔係亂Q咁解，都要有一套理論去解釋點解可以咁樣解法。

而點樣解釋部憲法，美國有好多唔同「乜乜ism」嘅理論。美國就算最反對RBG審案方法嘅人，都係有返個堆「乜乜ism」去解釋點解咁樣解法有問題，而唔會超級簡化到一句「法官干政」咁簡單。

而且成篇社評——以及好多我睇過唔少中國人、例如旅美中國人——嘅睇法，都係抽空咗美國政治同歷史嘅脈絡去評論，無視美國司法一權喺政治嘅地位，同大部份其他西方民主國家係好唔同，呢個涉及美國自己獨有嘅歷史同政治秩序，唔可以簡單將英國或其他國家嘅一套套入去美國。

呢啲去脈絡化嘅國際事時評論，放喺香港媒體，對象喺香港人嘅話，只會誤導香港受眾，無助香港人加深了解國際事務，反而令香港人對國際事務睇法變得膚淺。

呢篇社評亦有譯做英文，放喺同一媒體嘅英語平台，據聞呢個平台係「打國際線」，想外國人有更多途徑去了解香港目前嘅人權民主自由狀況，但呢啲咁嘅社評畀外國人睇到，只會覺得香港爭取自由民主嘅運動同美國共和黨/保守派/侵侵綑綁。我唔太sure支持美國保守派(仲要喺頗極端嘅一翼)，喺國際間有幾多fans。如果國際線係咁打嘅話，真係唔打好過打。

push

屈鳩RBG濫權
戇撚鳩

© 端傳媒 Initium Media 版權所有 翻印必究

// 在今天的香港，要評論像金斯伯格這樣的一名開明派偶像人物，未免有點困難。畢竟，開明派往往會被視為離地萬丈的理想主義者，然後一大堆「左膠」帽子扣下來。然而，真正熟悉美國政治的評論者會知道金斯伯格恐怕是最「左而不膠」的代表。她的名言「為你介懷的事情奮鬥，但要用能引領別人追隨你的方式」，正正指出從政者不應只顧自我感覺良好，在今天的香港無論泛民本土均值得學習。//

大權同濫權都可以撈埋呢講
端呢篇唔錯，fair comment

屌
突然發現蘋果篇野係editorial 唔係opinion...

蘋果又嚟亂打國際線
侵都唔敢鬧佢啦
利申：個人本身幾認同篇野

蘋果日報係撐民主黨的，報導內容就係證明

咁呢個又唔計？

畀人屌9完之後
蘋果del左上面條tweet